Sony 將不再用 Xperia 品牌出手機？

Sony 在智能手機市場一直不景氣，銷量上不樂觀，而且在近年都是處於虧損的狀態。近期 Sony 宣佈，將之一直獨立運營的 Xperia 手機，與電視、音響及相機都整合至 Sony 電子產品部門。

不僅如此，還有消息稱 Sony的手機部門員工人數將裁走一半，還將位於中國的手機工廠搬到泰國，用以降低成本。從這些舉動來看，Sony 可能甚至想將 Xperia 這副品牌刪除。

傳 Sony 手機部門將裁員一半，換取持續發展

近期更是傳出 Sony 會在未來推出的手機上不再印上 Xperia 字樣，讓人們更加擔心 Sony 手機副品牌Xperia 可能會被廢除。在傳聞中，稱 Sony 最後的一批以 Xperia 命名的手機，將會是今年內推出的手機，但明年的 Sony 的旗艦機，可能不稱作 Xperia 2。

雖然手機產業被大幅度削減，但是不再獨立，整合了 Sony 各個電子業務的 Sony 手機，將會獲得更好的發展。而這個想法貫徹了剛剛宣佈退休的 Sony 前 CEO 平井一夫所宣揚的 One Sony 理念——「可精簡架構之餘，各部門的技術互換交流，亦可見會比以往緊密。」

所以即使後面 Sony 真的將 Xperia 品牌的 Sony 手機砍掉，但是在後續的進步上會更加大，帶給我們更加優秀的手機，所以大家亦不用太擔心。

傳 Sony 與富士康合作 未來 Xperia 手機將外判？

近期有關 Sony 重整 Xperia 手機業務的傳聞甚囂塵上，而在最新旗艦手機 Xperia 1 推出前夕，來自韓國CLIEN 的消息，指 Sony 正與富士康洽談 ODM 合約，以後的新手機將會交由富士康開發和生產，而 Sony 只會專注 Xperia 核心開發，包括鏡頭等，從而降低生產成本。

目前，蘋果的 iPhone 採用 OEM 形式生產，即蘋果進行內部設計和開發，再將生產外判出去；但如果今次 Sony 與富士康採用 ODM 合作形式，就代表 Xperia 1 以後的手機均會由富士康設計和開發，情況與 Nokia 與 HMD 的關係相若。

近來有關 Sony 手機部門的消息不斷，除了關閉中國廠房之外，更傳出裁員一半人數，而現在就連 Xperia 品牌會否獲保留亦變成未知之數。相信一眾 Sony 手機的支持者亦不想見到這個情況吧。

用PlayStation個名囉
當年部Go

自己出鏡頭但影相成pat屎咁
個款明知唔賣得都可以堅持唔變
不思進取 抵佢死

部門內鬥，各自為政
已經講到口臭

而家先合併部門做one sony

資料來源：sumahoinfo
呢個野雞網有咩係真

搬離支那，唔洗再 Made in ChiNa

即係當時 平井一夫嘅 One Sony 政策 仲未完全完成

個款之前變咗啦，不過仲樣衰咗姐

平井個one sony吹左好耐喇
比人笑足咁多年